\documentclass[12pt, oneside, polish, a4paper]{book}

% \usepackage[scaled]{helvet}
% \renewcommand\familydefault{\sfdefault} 


\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[babel, style=dutch]{csquotes}
\DeclareQuoteAlias{dutch}{polish}
\usepackage{polski}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{float}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{nicefrac}
\usepackage{microtype}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage{url}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage{bm}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{boldline}
\usepackage{pgffor}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{rotating}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{appendix}
\usepackage{subfiles}
\usepackage{pythonhighlight}
\usepackage[all]{nowidow}
\usepackage[tablename=Tabela]{caption}
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
\usepackage{tikz}
\usepackage{xr}
\usepackage{indentfirst}
\usetikzlibrary{arrows,positioning,calc,arrows.meta,shapes.multipart,shapes.geometric,shapes.misc}
\usepackage{cleveref}
\usepackage[
  backend=bibtex
  ,style=numeric-comp
  ,sorting=nty
  ,sortcites=true
  ,block=none
  ,indexing=false
  ,citereset=none
  ,isbn=false
  ,url=false
  ,doi=false
  ,natbib=true
  ,maxnames=2
  ,babel=other
  ,bibencoding=auto
]{biblatex}
\widowpenalty=10000
\clubpenalty=10000

\floatname{algorithm}{Algorytm}
\floatname{table}{Tabela}
\renewcommand{\lstlistingname}{Kod źródłowy}

\definecolor{Gray}{gray}{0.85}
\definecolor{Black}{rgb}{0.0, 0.0, 0.0}
\lstset{language=C++,
        basicstyle=\ttfamily,
        keywordstyle=\color{blue},
        stringstyle=\color{red},
        commentstyle=\color{green},
        morecomment=[l][\color{magenta}]{\#}
}
\DeclarePairedDelimiter{\floor}{\lfloor}{\rfloor}
\DeclarePairedDelimiter{\ceil}{\lceil}{\rceil}
\crefname{figure}{od}{od}
\newcommand{\crefrangeconjunction}{ do~}
\newcommand{\crefpairconjunction}{ i~}
\Crefname{figure}{Od}{Od}

\title{Analiza wybranych kontekstowych sieci neuronowych w środowisku CUDA}
\author{Kacper Kania}
\date{October 2017} 

\DeclareNameAlias{author}{last-first}

\addbibresource{bibliography.bib}
\usepackage{pifont}
\newcommand{\tickmark}{\ding{51}}
\newcommand{\xmark}{\ding{55}}



\begin{document}
\newgeometry{left=2.5cm,bottom=2.cm,top=2.5cm,right=2.5cm}

\makeatletter
\thispagestyle{empty}
\frontmatter
\pagenumbering{Roman}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=11.35cm]{logo_PWr.png}
\end{figure}
\vspace{-1cm}
\begin{table}[H]
    \begin{tabular}{>{\columncolor{Gray}} m{0.8cm} >{\columncolor{Gray}} m{0.8cm}  p{13.7cm}}\hlineB{3}
         && \textbf{\ Wydział Informatyki i Zarządzania} \\
         && \footnotesize{\ \ kierunek studiów: Informatyka} \\
         && \footnotesize{\ \ specjalność: Danologia}\\&\\&\\
         && \multicolumn{1}{c}{\large{Praca dyplomowa - magisterska}}\\&\\&\\&\\
         
         && \multicolumn{1}{>{\centering}m{13.7cm}}{\centering\Large{\textbf{\@title}}}\\&\\&\\&\\
         && \multicolumn{1}{c}{\large{\@author}}\\&\\
         
         && \multicolumn{1}{r}{\small{\textbf{Słowa kluczowe:}}}\\
         && \multicolumn{1}{r}{\footnotesize{uczenie maszynowe, sztuczne sieci neuronowe}}\\
         && \multicolumn{1}{r}{\footnotesize{kontekstowe sieci neuronowe, system kierunkowania uwagi}}\\&\\
         
         && \small{\textbf{Krótkie streszczenie:}}\\
         && \footnotesize{Praca przedstawia analizę wybranych modeli sieci kontekstowych, zawierających wbudowany system kierunkowania uwagi.  Implementację tych modeli wykonano w~środowisku CUDA. Porównano je z~istniejącymi, obecnie stosowanymi sztucznymi sieciami neuronowymi. W~pracy zawarto również opis sieci neuronowych, historię ich rozwoju oraz zastosowania. Pracę wykonano zgodnie z~zasadami wykonywania pracy badawczej, obejmującej tematykę sieci neuronowych i~uczenia maszynowego.} \\
         && \\
         && \multicolumn{1}{c}{\begin{tabular}{|>{\centering}m{2.6cm}|c|c|c|}
         \hline
         \multirow{3}{2.6cm}{\centering \small{Opiekun pracy dyplomowej}} & \multirow{2}{*}{\ \ \ dr inż. Maciej Huk \ \ \ \ } & &\\
         & & ............... & ............................ \\\cline{2-4}
         & \footnotesize{\textit{Tytuł/imię i nazwisko}} & \footnotesize{\textit{Ocena}}
         & \footnotesize{\textit{Podpis}}\\\hline
         \end{tabular}}\\
         
         && \multicolumn{1}{c}{\begin{tabular}{|>{\centering}m{2.6cm}|c|c|c|}
         \hline
         \multicolumn{4}{|c|}{\multirow{2}{*}{\large{Ostateczna ocena za pracę dyplomową}}}\\ \multicolumn{4}{|c|}{} \\\cline{1-4}
         \multirow{4}{2.6cm}{\centering \small{Przewodniczący Komisji egzaminu dyplomowego}}& & &\\
         & & &\\
         & ....................................... & ............... & ............................ \\\cline{2-4}
         & \footnotesize{\textit{Tytuł/imię i nazwisko}} & \footnotesize{\textit{Ocena}}
         & \footnotesize{\textit{Podpis}}\\\hline
         \end{tabular}}\\

    && \scriptsize{\textit{Do celów archiwalnych pracę dyplomową zakwalifikowano do:*}}\\
    && \scriptsize{\textit{\ \ \ \ a) kategorii A (akta wieczyste)  }}\\
    && \scriptsize{\textit{\ \ \ \ b) kategorii BE 50 (po 50 latach podlegające ekspertyzie)}}\\
    && \scriptsize{\textit{niepotrzebne skreślić}}\\&\\
    
    & \cellcolor{Black} & \multicolumn{1}{r}{\footnotesize{Pieczątka wydziałowa}}\\[0.1cm]

    & \cellcolor{Black} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{Wrocław 2019}}\\[0.1cm]

    \end{tabular}

\end{table}

\newgeometry{left=2.5cm,bottom=2.5cm,top=2.5cm,right=2.5cm}
\newpage
\thispagestyle{empty}
\null\vfill
\subfile{./sections/abstract.tex}
\vspace*{\fill}
\tableofcontents
\mainmatter
\newcommand{\code}[1]{\texttt{#1}}
\newcolumntype{Y}{>{\centering\arraybackslash}X}
\newcommand{\percentage}{\ensuremath{[x \cdot 100\%]}}
\newcommand{\dimensionless}{\ensuremath{[1]}}


\input{drawings.tex}
\subfile{./sections/introduction.tex}
\subfile{./sections/ann.tex}
\subfile{./sections/environment.tex}
\subfile{./sections/proposed-solution.tex}
\subfile{./sections/experiments.tex}
\subfile{./sections/summary.tex}


% \bibliographystyle{unsrt}
% \bibliography{bibliography}
\printbibliography[heading=bibintoc, title=Literatura]

\subfile{./sections/appendix.tex}


\end{document}